西環集中營：死攬警隊勢引爆新一輪民憤 - 季陶

西環集中營：死攬警隊勢引爆新一輪民憤 - 季陶

特首林鄭月娥

特首林鄭月娥昨斬釘截鐵表明成立獨立調查委員會查警暴屬「此路不通」，與之前的「等埋監警會報告」再決定，明顯更加強硬。有民主派人士認為，林鄭仍然以死攬警隊在為她維持管治唯一方法，特別是監警會報告差不多可以肯定，無法查清7.21、8.31等事件，林鄭幾可肯定無法以此報告作擋箭牌，「所以提早落閘、先做期望管理」，但該民主派直言此舉必再引爆新一輪民憤，甚至令國際社會加強介入香港事務。

相關新聞：避談下台 稱緊守崗位抗疫

失監警會擋箭牌

該民主派人士指，林鄭原本如意算盤是利用監警會報告、再加入外國專家加持，「只要份報告小罵大幫忙，林鄭可以用份報告作擋箭牌，頂住一陣，之後再諗搞唔搞獨立調查委員會」，但她想不到那些外國專家會劈炮、而警監會也自認在沒有傳召權下，根本無法查清7.21、8.31等事件，嚴格來說監警會報告已失去作用，更隨時變成不利政府的報告，「所以林鄭先連幾時公佈監警會報告唔肯講」。

日前也有消息指，因北京要撐警，故反對成立獨立調查委員會，所以林鄭才提早落閘、先做期望管理，但有政界中人直言，北京要的是香港回復平靜，「林鄭如果據理力爭成立獨立調查委員會，認為可以平息風波，北京唔會唔考慮」，但關鍵是林鄭自己也要死攬警隊，視為她維持管治唯一方法，前香港立法會主席曾鈺成早前接受法國媒體訪問，曾提及建議林鄭成立獨立調查委員會，「但曾引述林鄭話差人反對所以唔得，根本佢自己都唔肯」，該政界中人稱，當中聯辦主任也換人，即北京對港策略開始調整，「（林鄭）再死攬警隊，引爆更多民憤、令國際社會有藉口加強介入，呢個係咪北京想要結果？」

季陶
周一、三、五刊出

日期：2020年1月8日 星期三

油麻地:會計工會街站
時間 ： 1900-2100
地點 ：油麻地彌敦道557-559號永旺號19樓職工盟辦事處

將軍澳:周梓樂逝世兩個月悼念會
時間 ： 2000
地點 ：將軍澳尚德十字路口祭壇
*請自備白蠟燭、鮮花

順利利和你唱
時間 ： 2030
地點 ：順利商場麥當勞對出空地
*街坊裝, 以歌聲激勵士氣
**預防病菌 記得戴口罩**

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)